香港自殺地圖 @Mr.Water

香港自殺地圖 @Mr.Water
Hong Kong suicide map

2019年共1042人自殺，其中有722人自殺身亡。 Data from 香港自殺報道資料庫。

※ 本文件旨在記錄香港每日由新聞報道之自殺資料，以便用作討論。 ※ 本文件並非鼓吹自殺行為，請珍惜生命，關心身邊家人及朋友。 ※

/ / 統 計 分 析 從 來 只 會 反 映 整 體 的 客 觀 事 實 ， 並 不 會 成 為 任 何 論 述 的 助 燃 劑 。 除 了 實 質 證 據 能 告 訴 我 們 事 實 真 相 ， 其 他 數 字 都 只 能 作 為 一 般 參 考 。 / /

【香港自殺報道資料庫】

【 2 0 1 9 年 】
簡單總結：
自殺率％：
開放數據：
常見問題：

pish this

請問有２０１９年之前或過往的數據做對比嗎？
沒有，因為作者是從２０１９年１月１日才開始進行人手記錄，過往的數據已無法有效及不遺漏地透過搜尋引擎（如Ｇｏｏｇｌｅ、Ｙａｈｏｏ、Ｂｉｎｇ…等等）查出結果。

請問是否所有個案都會有新聞報道？
不是，香港大學防止自殺研究中心總監葉兆輝曾講述：的而且確，媒體可能會有漏報，根據以往媒體的報道情況，只有３７％個案會被報道，因此側重媒體收集的資料可能與死因庭所得的數據差距甚大。（ ）

保安局局長李家超曾公開發言２０１９年６月至９月有２５６宗自殺個案（ ），與作者記錄的２５１宗自殺個案（ ）；

保安局回覆立法會議員胡志偉查詢指２０１９年首１０個月有６０８宗為「自殺、有人上吊及從高處墮下案件」，７宗需為跟進調查的可疑個案（ ），與作者記錄的６０９宗自殺個案（ ）。

雖然兩者記錄看似非常接近，但都只屬於參考作用。

請問如何判斷該新聞報道為自殺個案？
於客觀的情況下，一般的新聞報道內容並不會提及「防止自殺等求助途徑或訊息」，相反有提及到相關訊息的新聞報道，讀者能夠客觀判斷相關新聞報道為自殺個案。此外，亦有部份新聞報道沒有提及到相關訊息，但內容有提及相關字眼如自殺，遺書等等，這些都能夠令讀者客觀判斷為自殺個案，所以亦會被記錄到資料庫中。

請問文件是有甚麼記錄準則？
文件只會記錄正式的媒體發佈的自殺（或企圖自殺）新聞如東網、蘋果、香港０１、明報、經濟、星島、ＡＭ７３０…等等，然而沒有正式的媒體報道，作者並不會記錄於文件當中，尤其是流傳於 Ｆａｃｅｂｏｏｋ、Ｔｅｌｅｇｒａｍ、內容農場…等等。

【 回 覆 讀 者 捐 款 支 持 查 詢 】

感謝多位讀者透過本文件了解到香港自殺問題日趨嚴重，有讀者希望捐款支持作者及本文件能夠持續記錄並且喚醒更多人關心身邊的家人和朋友，作者對此榮幸之至，現提供相關捐款資料。

有 關 捐 款 支 持 可 透 過 以 下 途 徑 ：

PayPal:
PayMe: +852 64871602
Tap & Go: +852 64871602
TNG: +852 64871602

wow

推 勿忘

多謝樓主的堅持和分享
讓真相更多人見到
無言感激

Push

毋忘2019

推

一般cctv留倒14日已經算多

⚠️ 最近一宗自殺報道：昨天深夜11時34分，於葵涌葵聯邨聯悅樓，發現一名男子自殺身亡。這是昨天第2宗及當月第27宗個案，當月已經有19人自殺身亡，對比去年當月同期累積跌幅📉(約)24%及全年同期累積升幅📈(約)1.3%。 ⚠️

※ 本文件旨在記錄香港每日由新聞報道之自殺資料，以便用作討論。 ※ 本文件並非鼓吹自殺行為，請珍惜生命，關心身邊家人及朋友。 ※

/ / 統 計 分 析 從 來 只 會 反 映 整 體 的 客 觀 事 實 ， 並 不 會 成 為 任 何 論 述 的 助 燃 劑 。 除 了 實 質 證 據 能 告 訴 我 們 事 實 真 相 ， 其 他 數 字 都 只 能 作 為 一 般 參 考 。 / /

【香港自殺報道資料庫】

【 2 0 1 9 年 】
簡單總結：
自殺率％：
開放數據：
常見問題：

可能有人有留 只係等人去問

⚠️ 最近一宗自殺報道：今天上午9時13分，於灣仔金紫荊廣場對開海面，發現一名男子自殺身亡。這是今天第2宗及當月第35宗個案，當月已經有26人自殺身亡，對比去年當月同期累積跌幅📉(約)21.21%及全年同期累積完全相同。 ⚠️

※ 本文件旨在記錄香港每日由新聞報道之自殺資料，以便用作討論。 ※ 本文件並非鼓吹自殺行為，請珍惜生命，關心身邊家人及朋友。 ※

/ / 統 計 分 析 從 來 只 會 反 映 整 體 的 客 觀 事 實 ， 並 不 會 成 為 任 何 論 述 的 助 燃 劑 。 除 了 實 質 證 據 能 告 訴 我 們 事 實 真 相 ， 其 他 數 字 都 只 能 作 為 一 般 參 考 。 / /

【香港自殺報道資料庫】

【 2 0 1 9 年 】
簡單總結：
自殺率％：
開放數據：
常見問題：

⚠️ 最近一宗自殺報道：今天凌晨零時許，於九龍塘港鐵站鐵路路軌，發現一名17歲林姓少女企圖自殺且陷入昏迷。這是今天第1宗及當月第39宗個案，當月已經有29人自殺身亡，對比去年當月同期累積跌幅📉(約)17.14%及全年同期累積升幅📈(約)1.15%。 ⚠️

※ 本文件旨在記錄香港每日由新聞報道之自殺資料，以便用作討論。 ※ 本文件並非鼓吹自殺行為，請珍惜生命，關心身邊家人及朋友。 ※

/ / 統 計 分 析 從 來 只 會 反 映 整 體 的 客 觀 事 實 ， 並 不 會 成 為 任 何 論 述 的 助 燃 劑 。 除 了 實 質 證 據 能 告 訴 我 們 事 實 真 相 ， 其 他 數 字 都 只 能 作 為 一 般 參 考 。 / /

【香港自殺報道資料庫】

【 2 0 1 9 年 】
簡單總結：
自殺率％：
開放數據：
常見問題：

我推

lm

⚠️ 最近一宗自殺報道：今天清晨5時許，於屯門置樂花園樂興苑，發現一名殷姓七旬翁(73歲)自殺身亡。這是今天第1宗及當月第43宗個案，當月已經有33人自殺身亡，對比去年當月同期累積跌幅📉(約)10.81%及全年同期累積升幅📈(約)3.37%。 ⚠️

※ 本文件旨在記錄香港每日由新聞報道之自殺資料，以便用作討論。 ※ 本文件並非鼓吹自殺行為，請珍惜生命，關心身邊家人及朋友。 ※

/ / 統 計 分 析 從 來 只 會 反 映 整 體 的 客 觀 事 實 ， 並 不 會 成 為 任 何 論 述 的 助 燃 劑 。 除 了 實 質 證 據 能 告 訴 我 們 事 實 真 相 ， 其 他 數 字 都 只 能 作 為 一 般 參 考 。 / /

【香港自殺報道資料庫】

【 2 0 1 9 年 】
簡單總結：
自殺率％：
開放數據：
常見問題：

近年香港真係多左人自殺
就算唔睇巴打既統計 自己都feel到
係咪社會令人太絕望?

實際數字係長線下降中～
只係報道多咗，所以覺得多過以前，
只能夠講，一直以來都嚴重，
只係冇咩人留意

⚠️ 最近一宗自殺報道：今天中午12時34分，於港島灣仔道灣仔大樓，發現一名女子自殺身亡。這是今天第1宗及當月第45宗個案，當月已經有35人自殺身亡，對比去年當月同期累積跌幅📉(約)10.26%及全年同期累積升幅📈(約)3.3%。 ⚠️

※ 本文件旨在記錄香港每日由新聞報道之自殺資料，以便用作討論。 ※ 本文件並非鼓吹自殺行為，請珍惜生命，關心身邊家人及朋友。 ※

/ / 統 計 分 析 從 來 只 會 反 映 整 體 的 客 觀 事 實 ， 並 不 會 成 為 任 何 論 述 的 助 燃 劑 。 除 了 實 質 證 據 能 告 訴 我 們 事 實 真 相 ， 其 他 數 字 都 只 能 作 為 一 般 參 考 。 / /

【香港自殺報道資料庫】

【 2 0 1 9 年 】
簡單總結：
自殺率％：
開放數據：
常見問題：

⚠️ 最近一宗懷疑自殺報道：今天上午10時許，於尖沙咀金馬倫道金馬大廈，發現一名男子懷疑因為酒精影響而企圖自殺。這是今天第1宗及當月第48宗個案，當月已經有36人自殺身亡，對比去年當月同期累積跌幅📉(約)12.2%及全年同期累積升幅📈(約)2.15%。 ⚠️

※ 本文件旨在記錄香港每日由新聞報道之自殺資料，以便用作討論。 ※ 本文件並非鼓吹自殺行為，請珍惜生命，關心身邊家人及朋友。 ※

/ / 統 計 分 析 從 來 只 會 反 映 整 體 的 客 觀 事 實 ， 並 不 會 成 為 任 何 論 述 的 助 燃 劑 。 除 了 實 質 證 據 能 告 訴 我 們 事 實 真 相 ， 其 他 數 字 都 只 能 作 為 一 般 參 考 。 / /

【香港自殺報道資料庫】

【 2 0 1 9 年 】
簡單總結：
自殺率％：
開放數據：
常見問題：

⚠️ 最近一宗懷疑自殺報道：今天上午10時許，於尖沙咀金馬倫道金馬大廈，發現一名男子懷疑因為酒精影響而企圖自殺。這是今天第1宗及當月第48宗個案，當月已經有36人自殺身亡，對比去年當月同期累積跌幅📉(約)12.2%及全年同期累積升幅📈(約)2.15%。 ⚠️

※ 本文件旨在記錄香港每日由新聞報道之自殺資料，以便用作討論。 ※ 本文件並非鼓吹自殺行為，請珍惜生命，關心身邊家人及朋友。 ※

/ / 統 計 分 析 從 來 只 會 反 映 整 體 的 客 觀 事 實 ， 並 不 會 成 為 任 何 論 述 的 助 燃 劑 。 除 了 實 質 證 據 能 告 訴 我 們 事 實 真 相 ， 其 他 數 字 都 只 能 作 為 一 般 參 考 。 / /

【香港自殺報道資料庫】

【 2 0 1 9 年 】
簡單總結：
自殺率％：
開放數據：
自殺地圖：
常見問題：

推
辛苦手足

tui

⚠️ 最近一宗自殺報道：昨天晚上7時許，於上環德輔商業中心一單位，發現一名40歲男子懷疑因為感情困擾而自殺身亡。這是昨天第2宗及當月第49宗個案，當月已經有37人自殺身亡，對比去年當月同期累積跌幅📉(約)9.76%及全年同期累積升幅📈(約)3.23%。 ⚠️

※ 本文件旨在記錄香港每日由新聞報道之自殺資料，以便用作討論。 ※ 本文件並非鼓吹自殺行為，請珍惜生命，關心身邊家人及朋友。 ※

/ / 統 計 分 析 從 來 只 會 反 映 整 體 的 客 觀 事 實 ， 並 不 會 成 為 任 何 論 述 的 助 燃 劑 。 除 了 實 質 證 據 能 告 訴 我 們 事 實 真 相 ， 其 他 數 字 都 只 能 作 為 一 般 參 考 。 / /

【香港自殺報道資料庫】

【 2 0 1 9 年 】
簡單總結：
自殺率％：
開放數據：
自殺地圖：
常見問題：

⚠️ 最近一宗自殺報道：今天凌晨2時許，於粉嶺嘉盛苑嘉明閣，發現一名林姓五旬婦(59歲)懷疑因為健康問題而自殺身亡。這是今天第1宗及當月第50宗個案，當月已經有38人自殺身亡，對比去年當月同期累積跌幅📉(約)13.64%及全年同期累積升幅📈(約)1.04%。 ⚠️

※ 本文件旨在記錄香港每日由新聞報道之自殺資料，以便用作討論。 ※ 本文件並非鼓吹自殺行為，請珍惜生命，關心身邊家人及朋友。 ※

/ / 統 計 分 析 從 來 只 會 反 映 整 體 的 客 觀 事 實 ， 並 不 會 成 為 任 何 論 述 的 助 燃 劑 。 除 了 實 質 證 據 能 告 訴 我 們 事 實 真 相 ， 其 他 數 字 都 只 能 作 為 一 般 參 考 。 / /

【香港自殺報道資料庫】

【 2 0 1 9 年 】
簡單總結：
自殺率％：
開放數據：
自殺地圖：
常見問題：

⚠️ 最近一宗自殺報道：今天早上6時許，於深水埗欽州街56號，發現一名47歲男子自殺身亡。這是今天第1宗及當月第54宗個案，當月已經有42人自殺身亡，對比去年當月同期累積跌幅📉(約)14.29%及全年同期累積完全相同。 ⚠️

※ 本文件旨在記錄香港每日由新聞報道之自殺資料，以便用作討論。 ※ 本文件並非鼓吹自殺行為，請珍惜生命，關心身邊家人及朋友。 ※

/ / 統 計 分 析 從 來 只 會 反 映 整 體 的 客 觀 事 實 ， 並 不 會 成 為 任 何 論 述 的 助 燃 劑 。 除 了 實 質 證 據 能 告 訴 我 們 事 實 真 相 ， 其 他 數 字 都 只 能 作 為 一 般 參 考 。 / /

【香港自殺報道資料庫】

【 2 0 1 9 年 】
簡單總結：
自殺率％：
開放數據：
自殺地圖：
常見問題：

⚠️ 最近一宗自殺報道：昨天下午3時許，於西環觀龍樓D座，發現一名33歲莫姓男子自殺身亡。這是昨天第2宗及當月第55宗個案，當月已經有43人自殺身亡，對比去年當月同期累積跌幅📉(約)12.24%及全年同期累積升幅📈(約)0.99%。 ⚠️

※ 本文件旨在記錄香港每日由新聞報道之自殺資料，以便用作討論。 ※ 本文件並非鼓吹自殺行為，請珍惜生命，關心身邊家人及朋友。 ※

/ / 統 計 分 析 從 來 只 會 反 映 整 體 的 客 觀 事 實 ， 並 不 會 成 為 任 何 論 述 的 助 燃 劑 。 除 了 實 質 證 據 能 告 訴 我 們 事 實 真 相 ， 其 他 數 字 都 只 能 作 為 一 般 參 考 。 / /

【香港自殺報道資料庫】

【 2 0 1 9 年 】
簡單總結：
自殺率％：
開放數據：
自殺地圖：
常見問題：

⚠️ 最近一宗自殺報道：今天清晨5時許，於九龍竹園北邨梅園樓，發現一名男子懷疑因為健康問題而自殺身亡。這是今天第1宗及當月第57宗個案，當月已經有44人自殺身亡，對比去年當月同期累積跌幅📉(約)21.43%及全年同期累積跌幅📉(約)4.63%。 ⚠️

※ 本文件旨在記錄香港每日由新聞報道之自殺資料，以便用作討論。 ※ 本文件並非鼓吹自殺行為，請珍惜生命，關心身邊家人及朋友。 ※

/ / 統 計 分 析 從 來 只 會 反 映 整 體 的 客 觀 事 實 ， 並 不 會 成 為 任 何 論 述 的 助 燃 劑 。 除 了 實 質 證 據 能 告 訴 我 們 事 實 真 相 ， 其 他 數 字 都 只 能 作 為 一 般 參 考 。 / /

【香港自殺報道資料庫】

【 2 0 1 9 年 】
簡單總結：
自殺率％：
開放數據：
自殺地圖：
常見問題：

遲啲班狗請多三千幾人之後實仲多人自殺

利申：忠 於金錢
誠 實犯法
勇 於殺人
偽 造證據

⚠️ 最近一宗自殺報道：昨天晚上9時許，於葵涌葵盛東邨盛興樓，發現一名梁姓八旬翁(83歲)懷疑因為健康問題而自殺身亡。這是昨天第5宗及當月第62宗個案，當月已經有48人自殺身亡，對比去年當月同期累積跌幅📉(約)18.64%及全年同期累積跌幅📉(約)3.6%。 ⚠️

※ 本文件旨在記錄香港每日由新聞報道之自殺資料，以便用作討論。 ※ 本文件並非鼓吹自殺行為，請珍惜生命，關心身邊家人及朋友。 ※

/ / 統 計 分 析 從 來 只 會 反 映 整 體 的 客 觀 事 實 ， 並 不 會 成 為 任 何 論 述 的 助 燃 劑 。 除 了 實 質 證 據 能 告 訴 我 們 事 實 真 相 ， 其 他 數 字 都 只 能 作 為 一 般 參 考 。 / /

【香港自殺報道資料庫】

【 2 0 1 9 年 】
簡單總結：
自殺率％：
開放數據：
自殺地圖：
常見問題：

⚠️ 最近一宗懷疑自殺報道：今天下午4時許，於旺角彌敦道578號路邊，發現一名25歲歐姓女青年懷疑因為感情困擾而企圖自殺。這是今天第2宗及當月第2宗個案，當月已經有1人自殺身亡，對比去年當月同期累積跌幅📉(約)50%及全年同期累積跌幅📉(約)4.42%。 ⚠️

※ 本文件旨在記錄香港每日由新聞報道之自殺資料，以便用作討論。 ※ 本文件並非鼓吹自殺行為，請珍惜生命，關心身邊家人及朋友。 ※

/ / 統 計 分 析 從 來 只 會 反 映 整 體 的 客 觀 事 實 ， 並 不 會 成 為 任 何 論 述 的 助 燃 劑 。 除 了 實 質 證 據 能 告 訴 我 們 事 實 真 相 ， 其 他 數 字 都 只 能 作 為 一 般 參 考 。 / /

【香港自殺報道資料庫】

【 2 0 1 9 年 】
簡單總結：
自殺率％：
開放數據：
自殺地圖：
常見問題：

⚠️ 最近一宗自殺報道：今天晚上8時許，於長沙灣麗翠苑麗楊閣，發現一名男子企圖自殺且陷入昏迷。這是今天第5宗及當月第7宗個案，當月已經有2人自殺身亡，對比去年當月同期累積跌幅📉(約)50%及全年同期累積跌幅📉(約)5.22%。 ⚠️

※ 本文件旨在記錄香港每日由新聞報道之自殺資料，以便用作討論。 ※ 本文件並非鼓吹自殺行為，請珍惜生命，關心身邊家人及朋友。 ※

/ / 統 計 分 析 從 來 只 會 反 映 整 體 的 客 觀 事 實 ， 並 不 會 成 為 任 何 論 述 的 助 燃 劑 。 除 了 實 質 證 據 能 告 訴 我 們 事 實 真 相 ， 其 他 數 字 都 只 能 作 為 一 般 參 考 。 / /

【香港自殺報道資料庫】

【 2 0 1 9 年 】
簡單總結：
自殺率％：
開放數據：
自殺地圖：
常見問題：

⚠️ 最近一宗自殺報道：今天早上6時許，於鰂魚涌英皇道麗景閣，發現一名九旬嫗(91歲)自殺身亡。這是今天第1宗及當月第10宗個案，當月已經有6人自殺身亡，對比去年當月同期累積跌幅📉(約)25%及全年同期累積跌幅📉(約)5.04%。 ⚠️

※ 本文件旨在記錄香港每日由新聞報道之自殺資料，以便用作討論。 ※ 本文件並非鼓吹自殺行為，請珍惜生命，關心身邊家人及朋友。 ※

/ / 統 計 分 析 從 來 只 會 反 映 整 體 的 客 觀 事 實 ， 並 不 會 成 為 任 何 論 述 的 助 燃 劑 。 除 了 實 質 證 據 能 告 訴 我 們 事 實 真 相 ， 其 他 數 字 都 只 能 作 為 一 般 參 考 。 / /

【香港自殺報道資料庫】

【 2 0 1 9 年 】
簡單總結：
自殺率％：
開放數據：
自殺地圖：
常見問題：

⚠️ 最近一宗自殺報道：今天下午2時42分，於天水圍天澤邨澤辰樓，發現一名33歲莊姓男子懷疑因為健康問題而自殺身亡。這是今天第4宗及當月第14宗個案，當月已經有9人自殺身亡，對比去年當月同期累積升幅📈(約)12.5%及全年同期累積跌幅📉(約)2.52%。 ⚠️

※ 本文件旨在記錄香港每日由新聞報道之自殺資料，以便用作討論。 ※ 本文件並非鼓吹自殺行為，請珍惜生命，關心身邊家人及朋友。 ※

/ / 統 計 分 析 從 來 只 會 反 映 整 體 的 客 觀 事 實 ， 並 不 會 成 為 任 何 論 述 的 助 燃 劑 。 除 了 實 質 證 據 能 告 訴 我 們 事 實 真 相 ， 其 他 數 字 都 只 能 作 為 一 般 參 考 。 / /

【香港自殺報道資料庫】

【 2 0 1 9 年 】
簡單總結：
自殺率％：
開放數據：
自殺地圖：
常見問題：

⚠️ 最近一宗自殺報道：今天晚上7時許，於觀塘翠屏北邨翠樟樓，發現一名22歲賴姓青年自殺身亡。這是今天第1宗及當月第18宗個案，當月已經有13人自殺身亡，對比去年當月同期累積升幅📈(約)30%及全年同期累積跌幅📉(約)0.83%。 ⚠️

※ 本文件旨在記錄香港每日由新聞報道之自殺資料，以便用作討論。 ※ 本文件並非鼓吹自殺行為，請珍惜生命，關心身邊家人及朋友。 ※

/ / 統 計 分 析 從 來 只 會 反 映 整 體 的 客 觀 事 實 ， 並 不 會 成 為 任 何 論 述 的 助 燃 劑 。 除 了 實 質 證 據 能 告 訴 我 們 事 實 真 相 ， 其 他 數 字 都 只 能 作 為 一 般 參 考 。 / /

【香港自殺報道資料庫】

【 2 0 1 9 年 】
簡單總結：
自殺率％：
開放數據：
自殺地圖：
常見問題：

⚠️ 最近一宗自殺報道：今天上午10時許，於北角城市花園5座，發現一名女子企圖自殺。這是今天第1宗及當月第20宗個案，當月已經有13人自殺身亡，對比去年當月同期累積升幅📈(約)8.33%及全年同期累積跌幅📉(約)2.44%。 ⚠️

※ 本文件旨在記錄香港每日由新聞報道之自殺資料，以便用作討論。 ※ 本文件並非鼓吹自殺行為，請珍惜生命，關心身邊家人及朋友。 ※

/ / 統 計 分 析 從 來 只 會 反 映 整 體 的 客 觀 事 實 ， 並 不 會 成 為 任 何 論 述 的 助 燃 劑 。 除 了 實 質 證 據 能 告 訴 我 們 事 實 真 相 ， 其 他 數 字 都 只 能 作 為 一 般 參 考 。 / /

【香港自殺報道資料庫】

【 2 0 1 9 年 】
簡單總結：
自殺率％：
開放數據：
自殺地圖：
常見問題：

⚠️ 最近一宗自殺報道：今天下午1時許，於大嶼山塘福懲教所上址高處，發現一名48歲男子懷疑因為家庭問題而企圖自殺。這是今天第2宗及當月第23宗個案，當月已經有15人自殺身亡，對比去年當月同期累積升幅📈(約)7.14%及全年同期累積跌幅📉(約)2.4%。 ⚠️

※ 本文件旨在記錄香港每日由新聞報道之自殺資料，以便用作討論。 ※ 本文件並非鼓吹自殺行為，請珍惜生命，關心身邊家人及朋友。 ※

/ / 統 計 分 析 從 來 只 會 反 映 整 體 的 客 觀 事 實 ， 並 不 會 成 為 任 何 論 述 的 助 燃 劑 。 除 了 實 質 證 據 能 告 訴 我 們 事 實 真 相 ， 其 他 數 字 都 只 能 作 為 一 般 參 考 。 / /

【香港自殺報道資料庫】

【 2 0 1 9 年 】
簡單總結：
自殺率％：
開放數據：
自殺地圖：
常見問題：

⚠️ 最近一宗自殺報道：今天上午10時許，於觀塘和樂邨興安樓，發現一名女子企圖自殺。這是今天第1宗及當月第24宗個案，當月已經有15人自殺身亡，對比去年當月同期累積跌幅📉(約)21.05%及全年同期累積跌幅📉(約)6.15%。 ⚠️

※ 本文件旨在記錄香港每日由新聞報道之自殺資料，以便用作討論。 ※ 本文件並非鼓吹自殺行為，請珍惜生命，關心身邊家人及朋友。 ※

/ / 統 計 分 析 從 來 只 會 反 映 整 體 的 客 觀 事 實 ， 並 不 會 成 為 任 何 論 述 的 助 燃 劑 。 除 了 實 質 證 據 能 告 訴 我 們 事 實 真 相 ， 其 他 數 字 都 只 能 作 為 一 般 參 考 。 / /

【香港自殺報道資料庫】

【 2 0 1 9 年 】
簡單總結：
自殺率％：
開放數據：
自殺地圖：
常見問題：

⚠️ 最近一宗懷疑自殺報道：昨天下午2時許，於青衣昂船洲大橋對開海面，發現一名男子懷疑自殺身亡。這是昨天第1宗及當月第29宗個案，當月已經有20人自殺身亡，對比去年當月同期累積跌幅📉(約)16.67%及全年同期累積跌幅📉(約)5.93%。 ⚠️

※ 本文件旨在記錄香港每日由新聞報道之自殺資料，以便用作討論。 ※ 本文件並非鼓吹自殺行為，請珍惜生命，關心身邊家人及朋友。 ※

/ / 統 計 分 析 從 來 只 會 反 映 整 體 的 客 觀 事 實 ， 並 不 會 成 為 任 何 論 述 的 助 燃 劑 。 除 了 實 質 證 據 能 告 訴 我 們 事 實 真 相 ， 其 他 數 字 都 只 能 作 為 一 般 參 考 。 / /

【香港自殺報道資料庫】

【 2 0 1 9 年 】
簡單總結：
自殺率％：
開放數據：
自殺地圖：
常見問題：

⚠️ 最近一宗自殺報道：今天晚上8時許，於上環林士街多層停車場上址高處，發現一名男子自殺身亡。這是今天第3宗及當月第39宗個案，當月已經有29人自殺身亡，對比去年當月同期累積跌幅📉(約)12.12%及全年同期累積跌幅📉(約)5.56%。 ⚠️

※ 本文件旨在記錄香港每日由新聞報道之自殺資料，以便用作討論。 ※ 本文件並非鼓吹自殺行為，請珍惜生命，關心身邊家人及朋友。 ※

/ / 統 計 分 析 從 來 只 會 反 映 整 體 的 客 觀 事 實 ， 並 不 會 成 為 任 何 論 述 的 助 燃 劑 。 除 了 實 質 證 據 能 告 訴 我 們 事 實 真 相 ， 其 他 數 字 都 只 能 作 為 一 般 參 考 。 / /

【香港自殺報道資料庫】

【 2 0 1 9 年 】
簡單總結：
自殺率％：
開放數據：
自殺地圖：
常見問題：

留名

push